<resources>
    <string name="app_name">Tanaman</string>
    <string name="halo">Indonesia sejak dulu dikenal sebagai penghasil rempah-rempah terbesar di dunia. Banyak berbagai jenis tanaman yang tumbuh subur di berbagai penjuru nusantara. Tanaman-tanaman tersebut memiliki banyak manfaat.</string>
    <string name="tanaman_name">Nama Tanaman</string>
    <string name="detail">\t \t \t \t Temulawak adalah salah satu tanaman rimpang dari suku Zingiberaceae atau suku temu-temuan. Temulawak ini tumbuh dengan berumpun dan juga memiliki batang semu yang termasuk kedalam umbi tunas yang tumbuh didalam tanah, dengan warna coklat kemerahan, kuning tua hingga hijau gelap, memiliki aroma yang tajam serta memiliki rasa yang pahit. \n
                            \t \t \t \t Bagian yang dimanfaatkan adalah rimpang temulawak untuk dibuat jamu. Rimpang ini mengandung minyak asiri, pati, protein, lemak, selulosa dan mineral dan dipercaya dapat meningkatkan kerja ginjal serta anti inflamasi. \n
                            \t \t \t \t Manfaat lain dari rimpang tanaman ini adalah sebagai obat jerawat, meningkatkan nafsu makan, anti kolesterol, anti inflamasi, anemia, anti oksidan, pencegah kanker, dan anti mikroba.</string>
    <string name="title_activity_detail_tanaman2">Detail Tanaman</string>
    <string name="title_detail">Detail</string>
    <string name="title_tanam">Cara tanam</string>
    <string name="title_olahan">Olahan</string>
    <string name="hama"> 1) Ulat jengkal (Chrysodeixis chalcites Esp.)\n2) Ulat tanah (Agrotis ypsilon Hufn.) \n3) Lalat rimpang (Mimegrala coerulenfrons Macquart). </string>
    <string name="penyakit">1) Jamur Fusarium \n2) Penyakit Layu </string>
    <string name="tanam">\t \t \ta. Rimpang induk merupakan rimpang cadang yang digunakan berumur 10-12 bulan.
                            \n\t \t \tb. Rimpang yang dibuat menjadi bibit dibelah menjadi 4 bagian dan dijemur 4-6 hari dengan waktu 3-4 jam/harinya.
                            \n\t \t \tc. Diamkan ditempat lebab selam 1-2 bulan hingga tumbuh tunas dan siap untuk ditanam</string>
    <string name="tanam1">\t \t Temulawak tumbuh di daerah dengan ketinggian berkisar antara 5 mdpl hingga 1000 mdpl, dengan suhu berkisar antar 19°C hingga 30°C. \n\t \tLahan yang dipersiapkan 30 hari sebelum penanaman dengan pupuk kandang. Buatlah dengan jarak tanam 30×40 cm dan kedalaman lubang 60 cm dan benih akan siap dimasukkan dalam lobang.</string>
    <string name="tanam2">\t \t Penanaman baik dilakukan pada awal musim hujan, masukkan 1 bibit temulawak dengan posisi mata tunas menghadap ke arah atas, lalu timbun dengan tanah</string>
    <string name="tanam3">\t \t \ta. Penyiraman dilakukan 1 kali sehari pada pagi atau sore hari
                            \n\t \t \tb. Pemupukan dilakukan setelah penanaman menggunakan pupuk SP36 dan KCL dosis yang telah ditentukan agak tanaman tetap ternutrisi.
                            \n\t \t \tc. Penyulaman dilakukan ketika tanaman ada yang mati
                            \n\t \t \td. Penyiangan dilakukan 2-4 bulan untuk menghindari pertumbuhan gulma disekitar tanaman
                            \n\t \t \te. Pengendalian hama dan penyakit menggunakan insteksida dan fungisida sesuai dengan dosis yang dibutuhkan tanaman</string>
    <string name="tanam4">\t \t Pemanenan dilakukan setelah berumur 9 – 10 bulan setelah penanaman. Ciri-ciri temulawak yang siap panen yaitu rimpangnya besar berwarna kuning kecoklatan dan daunnya menguning serta kering.</string>
    <string name="bahan">\t \t \ta. 1-2 sdt bubuk temulawak atau temulawak yang sudah dihancurkan
                            \n\t \t \tb. 800 ml air
                            \n\t \t \tc. Sejumput bubuk kayu manis</string>
    <string name="cara">\t \t \ta. Rebus air di panci sampai panas.
                             \n\t \t \tb. Masukkan dua sendok temulawak, aduk sebentar dan didihkan dengan api kecil.
                             \n\t \t \tc. Matikan api, tambahkan sejumput bubuk kayu manis, aduk kembali.
                             \n\t \t \td. Saring teh temulawak ke dalam tempat minum, biarkan di suhu ruangan hingga lima menit.
                             \n\t \t \te. Siap dihidangkan dengan sedikit madu sebagai pemanis.</string>
    <string name="bahan1">\t \t \ta. 1 sdm temulawak parut, bisa juga menggunakan bubuk temulawak
                            \n\t \t \tb. 1 sdm jahe parut, bisa juga menggunakan bubuk jahe
                            \n\t \t \tc. 1 buah lemon, peras sari buahnya
                            \n\t \t \td. Sejumput lada hitam yang telah dihancurkan
                            \n\t \t \te. 700 ml air
                            \n\t \t \tf. Madu sesuai selera</string>
    <string name="cara1">\t \t \ta. Masukkan seluruh bahan yang sudah disiapkan ke dalam panci.
                             \n\t \t \tb. Rebus dengan api sedang selama tiga menit sampai panas tapi tidak mendidih. Matikan api setelahnya.
                             \n\t \t \tc. Tuang ke dalam gelas menggunakan penyaring. Jika terlalu pekat, tambahkan air panas atau air hangat.
                             \n\t \t \td. Simpan sisa ampas yang ada di penyaring di dalam kulkas. Ampas bisa digunakan kembali dan tahan 2-3 hari.</string>
    <string name="bahan2">\t \t \ta. 250 ml susu rendah lemak atau sesuai selera
                            \n\t \t \tb. 1 sdt madu
                            \n\t \t \tc. ½ sdt temulawak parut atau bubuk temulawak
                            \n\t \t \td. ¼ sdt bubuk kapulaga
                            \n\t \t \te. ¼ bubuk jahe
                            \n\t \t \tf. Sejumput lada hitam
                            \n\t \t \tg. 1 cengkeh
                            \n\t \t \th. Ekstrak vanila, secukupnya</string>
    <string name="cara2">\t \t \ta. Hangatkan susu di atas api kecil.
                             \n\t \t \tb. Masukkan bahan-bahan lainnya yang telah dipersiapkan. Aduk perlahan sampai tercampur rata.
                             \n\t \t \tc. Rebus dengan api kecil selama 3-4 menit.
                             \n\t \t \td. Tuang ke dalam gelas menggunakan penyaring. Siap disajikan.</string>
    <string name="jahe">Jahe</string>
    <string name="zingiber_officinale">(Zingiber officinale)</string>
    <string name="detail_jahe">\t \t \t \t Jahe, adalah tanaman rimpang yang sangat populer sebagai rempah-rempah dan bahan obat. Rimpangnya berbentuk jemari yang menggembung di ruas-ruas tengah. \n
                                \t \t \t \t Rasa dominan pedas disebabkan senyawa keton bernama zingeron. Jahe termasuk suku Zingiberaceae. \n \t \t \t \t Ada beragam jenis jahe, salah satunya yang paling
                                terkenal adalah jahe merah. Mengonsumsi jahe baik yang banyak digunakan sebagai bumbu masak atau obat. Bisa memberikanmu manfaat kesehatan sebagai berikut
                                mengatasi mual dan muntah, menyehatkan sistem pencernaan, menyehatkan otak, menyembuhkan migrain, melindungi dari sinar UV, mencegah kanker usus, dan masih banyak lagi.</string>
    <string name="hama_jahe">1) Kepik (Hemiptera.) \n2) Ulat penggesek akar \n3) Kumbang (Coleoptera)</string>
    <string name="penyakit_jahe">1) Penyakit layu bakteri\n2) Penyakit busuk rimpang </string>
    <string name="nama_latin_kemangi">(Ocimum basilicum)</string>
    <string name="detail_kemangi">\t \t \t \tKemangi adalah hibrida antarspesies antara dua spesies selasih, Ocimum basilicum dan O. americanum. Ia dikenal juga sebagai O. basilicum var. anisatum Benth.
                                \t \t \t \t Aroma khasnya berasal dari kandungan sitral yang tinggi pada daun dan bunganya.\n
                                \t \t \t \tSelain sebagai lalapan, daun hijau berbau sedap yang biasa disebut kemangi ini ternyata juga memiliki banyak manfaat untuk kesehatan. Manfaat daun kemangi ada beragam, mulai dari menggantikan zat besi saat PMS hingga berpotensi membantu pencegahan kanker.</string>
    <string name="hama_kemangi">1) Kutu (Aphidoidea) \n2) siput (Gastropoda)</string>
    <string name="penyakit_kemangi">1) layu bakteri\n2) busuk daun (choanephora)\n3) bercak daun (cercospora)</string>
    <string name="latin_kencur">(Kaempferia galanga L.)</string>
    <string name="detail_kencur">\t \t \t \tKencur adalah jenis tanaman terapi yang telah dikenal sejak lama mengingat fakta bahwa ia memiliki banyak manfaat medis, meskipun penggunaannya biasanya digunakan untuk bahan makanan. \n
                                \t \t \t \tKencur merupakan temu kecil yang tumbuh subur di daerah dataran rendah atau pegunungan yang tanahnya gembur dan tidak terlalu banyak air. Jumlah helaian daun kencur tidak lebih dari 2-3 lembar (jarang 5) dengan susunan berhadapan, tumbuh menggeletak di atas permukaan tanah.\n
                                \t \t \t \tSebagai tanaman obat dan jamu, kencur digunakan sebagai obat sakit tenggorokan, infeksi telinga, influenza pada bayi, pilek, sakit kepala, batuk, diare, melancarkan menstruasi, sakit mata, keseleo, dan menghilangkan lelah.</string>
    <string name="hama_kencur">1) lalat rimpang (Mimegralla coeruleifrons)\n2) belatung (Eumerus figurans)</string>
    <string name="penyakit_kencur">1) Busuk Akar Rimpang \n2) Bercak Daun</string>
    <string name="latin_kunyit">(Curcuma longa Linn.)</string>
    <string name="detail_kunyit">\t \t \t \tKunyit adalah tanaman berbunga, Curcuma longa dari keluarga jahe, Zingiberaceae, akar yang digunakan dalam memasak. Tanaman ini adalah tanaman rhizomatosa abadi yang berasal dari anak benua India dan Asia Tenggara, yang membutuhkan suhu antara 20 dan 30 ° C dan curah hujan tahunan yang cukup besar untuk berkembang.\n
                                \t \t \t \tKunyit bisa diolah menjadi minuman seperti teh. Rutin mengonsumsi kunyit dapat bermanfaat untuk kesehatan tubuh. Kunyit mengandung beragam zat dan vitamin yang baik bagi tubuh. Mulai dari anti peradangan hingga mencegah kanker, semuanya bisa didapatkan dengan rutin minum air kunyit.</string>
    <string name="hama_kunyit">1) Ulat penggerek akar (Dichcrosis puntifera.)</string>
    <string name="penyakit_kunyit">1) Busuk bakteri rimpang \n2) Karat daun kunyit \n3) Gulma</string>
    <string name="latin_lengkuas">(Alpinia galanga L.)</string>
    <string name="detail_lengkuas">\t \t \t \tTanaman lengkuas merupakan tanaman herbal yang sering kita jumpai dan berada disekitar kita. Tumbuhan lengkuas ini juga kerapkali disebut dengan nama “laos” yang dapat ditemukan didaerah ladang ataupun daerah persawahan. Ciri umum dari tanaman laos ini yaitu berdaun kecil dan memanjang mirip pita dengan ujung yang agak lancip dan bunganya yang memiliki tandan berwarna putih.\n
                                \t \t \t \tFungsi atau manfaat dari tanaman laos bagi beberapa masyarakat yakni dapat digunakan untuk bumbu masakan serta bahan obat herbal karena tanaman laos ini memiliki banyak manfaat dan khasiat yang sangat baik untuk menyembuhkan berbagai macam penyakit yang ada didalam tubuh manusia atau makhluk hidup yang lain.</string>
    <string name="hama_lengkuas">1) Kutu daun\n2) Gulma\n3) Kumbang</string>
    <string name="penyakit_lengkuas">1) Penyakit layu bakteri\n2) Penyakit busuk akar\n3) Penyakit bercak daun.</string>
    <string name="latin_lidahbuaya">(Aloe vera)</string>
    <string name="detail_lidahbuaya">\t \t \t \tLidah buaya atau Aloe vera merupakan tanaman yang mengandung beragam nutrisi. Tanaman ini berasal dari daerah Mediterania, namun kini lidah buaya sudah banyak dikembangbiakkan di Asia, Eropa, dan Amerika Selatan.\n
                                \t \t \t \tLidah buaya diketahui memiliki banyak khasiat bagi kulit dan rambut. Itulah sebabnya, lidah buaya umum dipakai sebagai bahan berbagai produk kecantikan dan kesehatan. Lidah buaya dalam bentuk gel ataupun ekstrak sering ditambahkan ke dalam sabun, sampo, losion, ataupun krim wajah. Selain itu, lidah buaya juga bisa dikonsumsi dalam bentuk makanan atau minuman.</string>
    <string name="hama_lidahbuaya">1) Ulat (genus Spodoptera sp.)\n2) Belalang (Caelifera)</string>
    <string name="penyakit_lidahbuaya">1) Cendawan (Fungi)\n2) Bakteri</string>
    <string name="latin_mengkudu">(Morinda citrifolia L.)</string>
    <string name="detail_mengkudu">\t \t \t \tMengkudu merupakan buah-buahan berwarna hijau yang banyak ditemukan di Australia, India, dan Asia Tenggara, termasuk di Indonesia. Mengkudu mengandung berbagai macam zat, salah satunya adalah kalium, yaitu mineral yang mampu membantu mempertahankan daya tahan tubuh. Selain digunakan untuk mengobati beberapa kondisi di atas, mengkudu juga sering digunakan sebagai pelembap dan menyamarkan penuaan dengan cara dioleskan di kulit.</string>
    <string name="hama_mengkudu">1) Belalang (Aularches miliaris)\n2) Kutu Dompolan Putih (Pseudococcus citri\n\t\tRisso)\n3) Ulat keket (Acherontiia lachesis F.)</string>
    <string name="penyakit_mengkudu">1) Cendawan Jelaga</string>
    <string name="latin_pandan">(Pandanus amaryllifolius)</string>
    <string name="detail_pandan">\t \t \t \tPandan wangi (atau biasa disebut pandan saja) adalah jenis tumbuhan monokotil dari famili Pandanaceae yang memiliki daun beraroma wangi yang khas. Daunnya merupakan komponen penting dalam tradisi masakan Indonesia dan negara-negara Asia Tenggara lainnya.\n
                                \t \t \t \tManfaat daun pandan ternyata tidak hanya sekadar menyedapkan makanan saja. Secara ilmiah, daun pandan dikenal dengan nama Pandanus Amaryllifolius. Daun pandan adalah tumbuhan tropis yang dikenal dengan aroma khasnya. Daun berwarna hijau ini memiliki perpaduan aroma vanilla, almond, dan wangi yang disukai untuk masakan. Tak hanya itu, manfaat daun pandan ternyata juga melimpah untuk kesehatan.
                                Menurunkan tekanan darah tinggi, Mengatasi rematik, Meningkatkan nafsu makan, Mengurangi kram, dan masih banyak lagi.</string>
    <string name="hama_pandan">1) Penggerek pucuk </string>
    <string name="penyakit_pandan">1) Penyakit layu bakteri\n2) Penyakit busuk akar</string>
    <string name="latin_serai">(Cymbopogon citratus)</string>
    <string name="detail_serai">\t \t \t \tSerai atau sereh adalah tumbuhan anggota suku rumput-rumputan yang dimanfaatkan sebagai bumbu dapur untuk mengharumkan makanan. Aroma sereh yang harum juga mengindikasikan adanya kandungan zat aktif. Karena itu pula tanaman sereh juga banyak dimanfaatkan kalangan industri untuk diambil minyaknya dan dijadikan minyak atsiri.\n
                                \t \t \t \tDaun sereh mengandung zat aktif seperti asam klorogenat, swertiajaponin, dan isoorientin yang bersifat antioksidan. Selain ampuh dalam menangkal radikal bebas sereh juga baik untuk melindungi kulit, mengendalikan tekanan darah karena adanya kandungan kalium, meningkatkan fungsi otot, jantung maupun saraf dari kandungannya.</string>
    <string name="hama_serai">1) Ulat daun (handeuleum Doleschallia polibete)</string>
    <string name="penyakit_serai">1) fusarium sp.\n2) Pestalotia sp.\n3) Curvularia sp.</string>
    <string name="latin_sirih">(Piper betle)</string>
    <string name="detail_sirih">\t \t \t \tSirih adalah tanaman asli Indonesia yang tumbuh merambat atau bersandar pada batang pohon lain. Minyak atsiri dari daun sirih mengandung minyak terbang (betIephenol), seskuiterpen, pati, diatase, gula dan zat samak dan kavikol yang memiliki daya mematikan kuman, antioksidasi dan fungisida, anti jamur. Sirih berkhasiat menghilangkan bau badan yang ditimbulkan bakteri dan cendawan.
        Daun sirih juga bersifat menahan perdarahan, menyembuhkan luka pada kulit, dan gangguan saluran pencernaan. Selain itu juga bersifat mengerutkan, mengeluarkan dahak, meluruhkan ludah, hemostatik, dan menghentikan pendarahan.</string>
    <string name="penyakit_sirih">1) layu bakteri\n2) busuk daun (choanephora)</string>
    <string name="hama_sirih">1) Ulat daun (handeuleum Doleschallia polibete)</string>
    <string name="kunyit_tanam1">\t \t \tTahap pertama ini adalah tahap yang paling penting karena akan menentukan kualitas hasil panen. Untuk bisa mendapatkan bibit yang berkualitas, Anda bisa perhatikan hal berikut ini\n
                                    \t \t \ta.	Pastikan bibit kunyit berasal dari indukan yang bagus dan sehat serta anti hama dan penyakit\n \t \t \tb.	Bibit kunyit memiliki ukuran dan bentuk yang sama. Jangan lupa pastikan warnanya juga sama\n \t \t \tc.	Bibit kunyit berasal dari induan yang umurnya 7-12 bulan\n \t \t \td.	Pastikan bibit sudah melewati dormansi atau diistirahatkan sebelum bibit tersebut ditanam.</string>
    <string name="kunyit_tanam2">\t \t \tPenyemaian bertujuan supaya bibit dapat tumbuh dengan maksimal dan petani lebih mudah dalam melakukan kontrol. Dan tujuan yang paling utama adalah supaya bibit dapat beradaptasi dengan mudah. Untuk bisa melakukan penyemaian bibit dengan baik, Anda bisa perhatikan hal berikut ini\n
                                    \t \t \ta.	Bibit kunyit diletakkan di suhu ruangan selama 1 – 1,5 bulan dengan sirkulasi udara dan angin yang baik.\n \t \t \tb.	Bisa juga bibit kunyit diletakkan pada jerami pada suhu ruangan\n \t \t \tc.	Atau bisa direndam dalam larutan ZPT selama 3 jam.\n \t \t \td.	Biarkan hingga tunas tumbuh dan bibit siap ditanam.</string>
    <string name="kunyit_tanam3">\t \t \tUntuk bisa mempersiapkan media tanam menggunakan bedengan, terlebih dahulu Anda persiapkan perlengkapan yang dibutuhkan seperti cangkul, sabit dan juga pupuk kandang. Setelah itu Anda bisa perhatikan hal berikut ini:\n
                                    \t \t \ta.	Cangkul tanah hingga gembur\n \t \t \tb.	Berikan pupuk kandang kering dan campur hingga merata\n \t \t \tc.	Buat bedengan dengan lebar sekitar 60-100cm dan tinggi 15-50cm.\n \t \t \td.	Jangan lupa beri jarak antar bedengan sekitar 50cm</string>
    <string name="kunyit_tanam4">\t \t \tWaktu terbaik untuk menanam kunyit adalah pada awal musim hujan, dan panen pada awal musim kemarau. Untuk bisa melakukan pemindahan bibit yang sudah muncul tunas ke media tanam, Anda bisa perhatikan hal berikut ini:\n
                                    \t \t \ta.	Buat lubang di bedengan, ukurannya sekitar 30×30 cm dan kedalaman sekitar 60cm.\n \t \t \tb.	Berikan jarak antar lubang 60x60cm\n \t \t \tc.	Masukkan bibit kunyit yang sudah muncul tunas ke dalam lubang da tutup dengan tanah.\n \t \t \td.	Jangan lupa berikan pupuk kandang kering</string>
    <string name="kunyit_olahan1">\t \t \t•	Kunyit dicuci dengan air mengalir.\n \t \t \t•	Kunyit dikupas dan diiris, siapkan asam jawa\n \t \t \t•	Kunyit, asam jawa dan gula merah direbus dengan air\n \t \t \t•	Kunyit dan asam jawa yang tersisa disaring hingga diperoleh filtrat kunyit asam.\n \t \t \t•	Filtrat kunyit asam dipanaskan hingga mendidih (kurang lebih 15–20 menit).\n \t \t \t•	Setelah mendidih, segera dikemas ke dalam wadah bersih dan kering, lalu siap dikemas.\n \t \t \t•	Sari kunyit asam yang telah dikemas dimasukkan ke dalam baskom berisi air dingin untuk mencegah kerusakan oleh mikroorganisme.</string>
    <string name="kunyit_olahan2">\t \t \t•	Siapkan 1 L sari kunyit asam.\n \t \t \t•	Sari kunyit asam ditambah dengan 0,4% (b/v) karagenan atau bubuk agar–agar, dan ditambahkan gula sebanyak 10% (b/v)\n \t \t \t•	Jika Perlu dapat pula ditambahkan aroma, pewarna.\n \t \t \t•	Sari kunyit asam dan karagenan atau agar dipasteurisasi pada suhu 100oC selama 15-20 menit.\n \t \t \t•	Setelah mendidih, jelly drink siap dikemas ke dalam cup.</string>
    <string name="lengkuas_tanam1">\t \t \t•	Pastikan bibit lengkuas ini harus berasal dari tanaman induk yang sudah tua (usia 9 – 10 bulan).\n \t \t \t•	Terbebas dari hama dan tidak terserang penyakit.\n \t \t \t•	Dianjurkan untuk dapat mengambil bibit dari kebun.\n \t \t \t•	Periksalah bibit, pastikan tidak ada bagian lengkuas tidak ada yang terluka atau cacat.</string>
    <string name="lengkuas_tanam2">\t \t \tUntuk pengolahan lahan dapat dilakukan setidaknya dua minggu sebelum penanaman. Hal ini bertujuan supaya tanah terbebas dari senyawa racun setelah dibalik.Dalam kegiatan pengolahan laha meliputi yaitu sebagai berikut :\n
                                    \t \t \t•	Membajak tanah.\n \t \t \t•	Membuat bedengan.\n \t \t \t•	Memupuk tanah.\n \t \t \t•	Dan juga mengatur tingkat keasaman tanah hingga pas.</string>
    <string name="lengkuas_tanam3">\t \t \t•	Siapkan bibit lengkuas.\n \t \t \t•	Jemurlah bibit, jangan sampai terlalu kering.\n \t \t \t•	Simpanlah bibit selama satu bulan.\n \t \t \t•	Setelah satu bulan, ambil bibit kembali dan juga potong menjadi empat bagian.\n \t \t \t•	Pastikan setiap potongan terdiri atas tiga sampai empat mata tunas.\n \t \t \t•	Jemur lagi selama 1 hari.\n
                                    \t \t \t•	Rendam bibit lengkuas ke dalam larutan fungisida.\n \t \t \t•	Diamkan selama satu menit.\n \t \t \t•	Masukkan bibit lengkuas ke dalam wadah tertutup.\n \t \t \t•	Tutup dengan padi sekam.\n \t \t \t•	Simpan selama dua sampai empat minggu.\n \t \t \t•	Pantaulah pertumbuhan tunas dari potongan bibit lengkuas.</string>
    <string name="lengkuas_tanam4">\t \t \t•	Setelah lahan sudah ditumbuhi oleh tunas lengkuas yang baru langkah selanjutnya yaitu dengan menyiapkan lahan untuk dapat ditanam pada bedengan.\n \t \t \t•	Cara tanam tumbuhan lengkuas cukup sederhana yaitu dengan memasukan bibit kedalam bebeapa dari masing-masing lubang tanam yang sudah disipakan lalu ditimbun dengan tanah meskipun ditimbun biarkan tunas bagian ujungnya yang menyumbul ke atas.\n
                                    \t \t \t•	Selanjutnya tanaman lengkuas ini harus terus dirawat dengan diberi pupuk dan disiram secara rutin. Buah lengkuas akan tumbuh secara maksimal dan siap untuk bisa dipanen saat memasuki umur kurang lebih 11 bulan setelah tanam.</string>
    <string name="lengkuas_olahan1">\t \t \t•	Kupas lengkuas, cuci bersih dan iris-iris\n \t \t \t•	Potong-potong serai, ambil bagian putihnya saja, cuci bersih\n \t \t \t•	Rebus irisan lengkuas dan serai sampai berubah warna sekitar 10-15 menit\n \t \t \t•	Tuang ke gelas saji dan beri madu sesuai selera\n \t \t \t•	Siap disajikan</string>
    <string name="jahe_tanam1">\t \t \tCara menanam jahe yang pertama adalah memilih lahan untuk ditanami jahe. Tanah yang dijadikan lahan dalam menanam jahe sangatlah penting untuk dipertimbangkan. Oleh sebab itu, penting untuk terlebih dulu mengecek kesuburan tanah yang akan dipilih untuk menanam jahe. Baik lahan kosong maupun pekarangan rumah, pilihlah tanah yang berhumus, tidak berkerikil, serta memiliki aerasi udara yang lancar.</string>
    <string name="jahe_tanam2">\t \t \tLahan yang telah dipilih, terlebih dulu dibersihkan dari pengganggu tanaman baik berupa penyakit maupun gulma yang mungkin muncul. Siapkan cangkul, jerami, dan pupuk yang akan dijadikan pupuk dasar. Cangkul atau bajaklah lahan sekitar 25-35 cm, tambahkan campuran pupuk dan jerami, lalu biarkanlah sekitar satu pekan. Jika ingin lahan yang gembur, maka pencangkulan dapat diulangi dengan disertai badengan selebar 85-125 cm. Jarak antar bedengan sekitar 25-30 cm.</string>
    <string name="jahe_tanam3">\t \t \tSalah satu bagian penting dari cara menanam jahe adalah memilih bibit dengan kualitas terbaik. Bibit yang dipilih haruslah sesuai dengan varietas yang diinginkan. Bibit dengan kualitas baik dapat diambil langsung dari lahan atau kebun jahe yang berusia tua, sekitar 8-10 bulan. Selain itu, rimpang jahe yang diambil haruslah sehat mulus, bebas hama, dan memiliki kulit yang sehat pula.</string>
    <string name="jahe_tanam4">\t \t \t•	Keringkan rimpang jahe dengan meletakkanya di tempat yang tersinar matahari, tetapi tidak sampai terlalu kering.\n \t \t \t•	Rimpang tersebut disimpan kurang lebih satu sampai satu setengah bulan.\n \t \t \t•	Jemur kembali selama sepertiga hari, dengan terlebih dulu memotongnya menjadi 3-5 mata tunas perrimpangnya.\n \t \t \t•	Rendam bibit ke dalam antibiotik atau bakterisida sesuai dosis. Kemudian, tiriskan dan jemur\n
                                \t \t \t•	Siapkan media semai berupa kayu, sekam padi atau bisa diganti abu gosok\n \t \t \t•	Lapisilah kotak kayu bagian bawah dengan sekam padi dan letakkan bibit di atasnya. Taburi kembali bibit dengan sekam padi. Ulangilah pelapisan padi dan terakhir tutup dengan sekam padi.\n \t \t \t•	Lindungilah bibit jahe dari panas atau hujan, dengan meletakkannya di tempat yang teduh\n \t \t \t•	Saat bibit jahe telah memunculkan tunas, pilihlah tunas dengan kualitas baik.</string>
    <string name="jahe_tanam5">\t \t \tCara menanam jahe sangat bergantung pada proses penanaman dan kondisi daerahnya. Proses penanaman dilakukan dengan terlebih dulu membuat parit di atas bedengan, lalu memberikan jarak di antaranya. Letakkan bibit pada parit dengan mata tunasnya menghadap ke atas. Kemudian tutuplah bibit dengan tanah dengan ketebalan sekitar 5 cm.</string>
    <string name="jahe_olahan1">\t \t \t•	Masukkan susu cair ke dalam panci, tambahkan gula pasir, jahe, dan juga beras. Aduk merata.\n \t \t \t•	Tambahkan vanili, kayu manis bubuk, dan garam. Aduk rata hingga mendidih.\n \t \t \t•	Kecilkan api, masak di atas api kecil hingga meresap sambil sesekali diaduk. Matikan api, tutup panci selama 10 menit hingga puding beras benar-benar meresap.\n \t \t \t•	Sajikan dengan bahan pelengkap sesuai selera.</string>
    <string name="jahe_olahan2">\t \t \t•	Parutlah 5 kg jahe dan di peras ambil air atau sarinya selanjutnya tepung ketan di sangrai kemudian gula pasir anda larutkan.\n \t \t \t•	Siapkan tepung ketan yang sudah di sangrai campur dengan maizena dan setengah air jahe lalu anda campurkan aduk-aduk hingga semua adonan merata.\n \t \t \t•	Siapkan sisa air jahe atau sari jahe campur dengan garam,mentega dan kayu manis rebuslah hingga mendidih setelah itu adonan pertama dari tepung ketan maizena dan air jahe di masukkan jadi satu campurkan dan aduk hingga merata dan matang.\n \t \t \t•	Tambahkan gula, asam sitrat, natrium benzoate dan kalium sorbat ke dalam adonan yang sudah matang aduk terus adonan agar merata dan sambil di aduk tambahkan tepung ketan yang sudah di sangrai apabila sudah kental siapkan tempat Loyang untuk menaruh adonan yang sudah kental dan diamkan sampai dingin sekitar 10-12 jam dan adonan permen jahe sudah siap di potong-potong dan di bugkus dan taburkan sisa tepung yang sudah di sangrai agar tidak lengket menurut selera anda dan permen jahe siap dihidangkan.</string>
    <string name="kencur_tanam1">\t \t \t•	Waktu penanaman kencur yang baik adalah saat musim hujan karena air hujan dapat membantu menumbuhkan tunas-tunas kencur.\n \t \t \t•	Lokasi yang baik untuk menanam kencur adalah di lahan dengan sinar matahari yang cukup, atau di dalam pot.\n \t \t \t•	Rimpang kencur akan tumbuh dalam waktu 1-2 minggu.</string>
    <string name="kencur_tanam2">\t \t \t•	Lahan yang digunakan untuk menanam kencur harus dibersihkan dari hama dan rumput.\n \t \t \t•	Cangkul tanah sebanyak 2 kali hingga kedalamannya mencapai sekitar 30 cm.\n \t \t \t•	Berilah jarak sekitar 2-3 meter di antara petak, sesuaikan dengan ukuran lahanmu.\n \t \t \t•	Bentuk bedengan di sekitar tanah sehingga air dapat dikontrol saat memberikan pupuk organik, seperti kompos.</string>
    <string name="kencur_tanam3">\t \t \t•	Beri jarak per tanaman sekitar 80×40 cm agar tanaman dapat dengan mudah dipanen di usia tua.\n \t \t \t•	Buat lubang sedalam 5-7 cm kemudian masukan 2 benih rimpang kencur dengan tunas diarahkan ke matahari.\n \t \t \t•	Simpan kencur dengan benar karena jika disimpan secara terbalik, pertumbuhan kencur akan terganggu.</string>
    <string name="kencur_olahan1">\t \t \t•	Rendam beras selama 3 jam atau semalaman\n \t \t \t•	Sambil menunggu beras lunak, rebus air, kencur, jahe, asam jawa, gula jawa, dan gula pasir hingga mendidih\n \t \t \t•	Setelah beras lunak, hancurkan beras menggunakan blender\n \t \t \t•	Tuang beras yang sudah dihancurkan ke dalam rebusan jamu, aduk hingga rata\n \t \t \t•	Tuang jamu beras kencur ke dalam botol atau gelas sambil disaring.</string>
    <string name="serai_tanam1">\t \t \t•	Masukan serai tanpa akar ke dalam gelas yang berisi 1/4 air bersih bersuhu normal\n \t \t \t•	Pastikan serai berdiri tegak dan tidak miring\n \t \t \t•	Pastikan juga seluruh bagian bonggol bawah serai harus terendam air\n \t \t \t•	Jaga volume air agar tidak berlebihan\n \t \t \t•	Setelah selesai, simpan gelas berisi serai di tempat yang tidak terpapar langsung oleh sinar matahari\n
                                    \t \t \t•	Waktu tumbuhnya serai akan memakan sekitar satu minggu\n \t \t \t•	Semakin panjang daun serainya, maka akar pun akan semakin tumbuh</string>
    <string name="serai_tanam2">\t \t \t•	Campurkan tanah yang subur dan sekam padi beserta pupuk kandang dengan perbandingan 2:1:1\n \t \t \t•	Setelah tercampur, masukkan ke dalam pot\n \t \t \t•	Buat sebuah lubang di tengah-tengah tanah sedalam 10 sampai 15 cm\n \t \t \t•	Tancapkan bibit serai yang sudah berakar ke dalam lubang tersebut\n \t \t \t•	Pastikan posisi serainya berdiri dengan tegak dan tidak layu\n \t \t \t•	Tutupi kembali dengan tanah lalu padatkan\n \t \t \t•	Siram air sampai permukaan tanah basah</string>
    <string name="serai_olahan1">\t \t \t•	Potong batang serai menjadi 2-5 cm per potongan. \n \t \t \t•	Tuang air mendidih ke atas potongan batang serai\n \t \t \t•	Biarkan batang serai bercampur dengan air selama 5 menit\n \t \t \t•	Saring air yang sudah tercampur dengan potongan serai ke dalam gelas atau cangkir teh.\n \t \t \t•	Tambahkan es batu jika Anda ingin meminumnya dalam keadaan dingin</string>
    <string name="serai_olahan2">\t \t \t•	Potong dan cuci kedua tanaman sereh hingga bersih\n \t \t \t•	Rebus 1 gelas air di dalam panci\n \t \t \t•	Masukkan sereh ke dalam air yang mendidih dan biarkan selama 4 menit\n \t \t \t•	Saring untuk memisahkan air dengan potongan sereh.\n \t \t \t•	Tambahkan satu gelas air dingin yang sudah dicampur dengan jus lemon, garam, dan gula.\n \t \t \t•	Campurkan sereh yang sudah disaring dengan air lemon ke dalam blender\n \t \t \t•	Tambahkan es batu sesuai dengan selera.</string>
    <string name="sirih_tanam1">\t \t \tTeknik stek merupakan tehnik termudah untuk budidaya daun sirih. Langkah pertama adalah mempersiapkan media tanam berupa campuran tanah, pupuk kompos, dan pasir dengan komposisi 3:3:1. Kemudian masukan media ke dalam polybag hingga penuh. Jangan lupa lubangi bagian bawah polybag untuk saluran drainase. Untuk bibit stek dapat diperoleh dari batang pohon daun sirih yang sudah tua. Potong batang sekitar 2 ruas lalu rendam dalam air selama kurang lebih 15 menit. Setelahnya tancapkan bibit stek dalam media. Siram setiap pagi dan sore hari, jika sudah berakar lebat pindahkan ke lahan lebih luas.</string>
    <string name="sirih_tanam2">\t \t \tTeknik merunduk dapat diterapkan dalam budidaya daun sirih. Faktanya meskipun daun sirih tumbuh meninggi, percabangan daun sirih justru tumbuh merambat pada pohon lain. Tehnik ini kerap dilakukan pada sirih merah maupun sirih hitam. Caranya pilih batang sulur yang panjang lalu atur agar merunduk hingga menempel pada media tanam. Lakukan penyiraman secara teratur sehingga sulur akan mengeluarkan akar tanaman. Potonglah sulur berakar tadi dan pindahkan pada lahan lain.</string>
    <string name="sirih_tanam3">\t \t \t Teknik stek air tentunya melibatkan media pembibitan berupa air. Potonglah batang sulur yang sudah tua kemudian rendam dalam air. Namun pastikan daun tidak ikut terendam air. Tunggu sekitar seminggu hingga muncul akar serabut. Baru kemudian pindahkan ke media tanam.</string>
    <string name="sirih_olahan1">\t \t \t•	Haluskan Bawang putih, kunyit, kemiri, garam dan MSG.\n \t \t \t•	Aduk semua bahan dan bumbunya, tes rasa. Adonan jgn terlalu encer atau kental. Goreng perlembar dlm minyak panas, bolik balik kecilkan apinya. Angkat,tiriskan. Lakukan sampai selesai, sisa adonan bisa bikin peyek kacang atau yang lain.\n \t \t \t•	Keripik Daun Sirih Siap Dihidangkan</string>
    <string name="sirih_olahan2">\t \t \t•	Cuci bersih daun sirih,lalu blender dengan air hangat,lalu sisihkan\n \t \t \t•	Diwadah lain,masak gula pasir dan air hingga mendidih,setelah matang diamkan terlebih dahulu supaya uap nya agak berkurang dan tidak terlalu panas\n \t \t \t•	Setelah itu masukan daun sirih yg sudah diblender tadi dan air gula yg sudah dimasak serta perasan lemon\n \t \t \t•	Kemas dalam botol plastik,simpan dalam kulkas supaya lebih segar saat diminum</string>
    <string name="pandan_tanam1">\t \t \tUntuk mendapatkan daun pandan terbaik, maka anda pun harus menanam bibit yang bagus dari anakan daun pandan. Pilihlah anakan di antara gerombolan daun pandan yang sehat dan segar, dicirikan dengan warna daun hijau muda dan tidak ditemukan luka di daun. Jika anda sudah menemukan anakan daun pandan yang seperti itu, potong dengan hati-hati agar daun pandan tidak mati.</string>
    <string name="pandan_tanam2">\t \t \tSelanjutnya, anda juga harus memperhatikan pemilihan tanah sebagai media untuk menanam daun pandan. Agar daun pandan anda bisa tumbuh subur, campurkan tanah tersebut dengan pupuk kandang atau pupuk kompos. Lalu campur sampai merata dan masukkan ke dalam pot. Tekan-tekan tanah sampai padat lalu lubangi dengan kedalaman sekitar 22-27 cm\n \t \t \tSetelah itu, tanam bibit pandan secara perlahan dengan posisi tegak lurus. Padatkan kembali tanah di sekitar daun pandan dan tahan dengan batu-batu kecil atau pecahan batu bata bila perlu, agar nantinya tidak roboh.</string>
    <string name="pandan_tanam3">Panen dapat dilakukan pada tahun ketiga setelah penanaman pandan yang pertama kali. Seterusnya Anda sudah bisa melakukaan panen antara 1,5 hingga 2 bulan. Panen ini bisa dapat terus dilakukan selama 10 sampai 20 tahun. Jangan pernah lupa untuk melakukan peremajaan pada tanaman yang tidak menghasilkan, layu atau telah mati. Proses penanaman pandan cukup mudah dilakukan namun Anda harus sabar menunggu bertahun-tahun untuk bisa panen.</string>
    <string name="pandan_olahan1">\t \t \t•	Blender daun suji dan pandan dengan dicampurkan sedikit air, saring dan sisihkan.\n \t \t \t•	Kocok telur dan gula pasir hingga kental, kemudian tambahkan tepung terigu yang telah diayak sedikit demi sedikit. Aduk hingga merata dan sisihkan.\n \t \t \t•	Dalam wadah berbeda, campurkan dan aduk merata santan, garam, mentega dan larutan daun suji.\n \t \t \t•	Tuang adonan tersebut ke dalam adonan telur yang bercampur tepung tadi dan aduk kembali hingga merata.\n
                                    \t \t \t•	Siapkan cetakan bolu dan olesi dengan mentega.Tuang adonan ke dalam cetakan dan panggang hingga matang.\n \t \t \t•	Jika bolu sudah matang, biarkan di dalam cetakan hingga bolu agak dingin. Balikkan posisi cetakan dan tuang bolu secara perlahan di atas piring.\n \t \t \t•	Bolu hijau daun pandan siap disajikan.</string>
    <string name="pandan_olahan2">\t \t \t•	Masukkan tepung, gula, air yang sudah diberi santan, aduk sampai rata, lalu tambah pasta pandan\n \t \t \t•	Siapkan loyang masukkan adonan, kukus selama 20 menit\n \t \t \t•	Sambil menunggu, sangrai kacang, lalu buang kulit kacang, haluskan dengan blender (tapi jangan halus banget) masukkan gula halus aduk2, lalu air 2 sdm\n \t \t \t•	Angkat adonan, lalu adonan di potong2 kecil, diberi tepung meizena agar tidak lengket\n \t \t \t•	Di pipihkan, lalu masukkan kacang tadi, kemudian di bulatkan, setelah dibulatkan dimasukkan ke tepung meizena</string>
    <string name="kemangi_tanam1">\t \t \t•	Gemburkan tanah dengan menggunakan cangkul.\n \t \t \t•	Bentuk tegalan dari tanah yang sudah digemburkan tadi\n \t \t \t•	Lebar tegalan adalah 1 meter, sedangkan panjangnya 3 meter atau bisa sesuaikan dengan lahan yang digunakan\n \t \t \t•	Taburkan pupuk kompos ataupun pupuk kandang secara merata.\n \t \t \t•	Aduk dengan menggunakan cangkul supaya pupuk dapat mencapai lapisan tanah paling bawah.\n \t \t \t•	Diamkan selama 2 hari</string>
    <string name="kemangi_tanam2">\t \t \t•	Letakkan benih kemangi yang sudah tua di sebuah wadah dan jemur di bawah terik matahari\n \t \t \t•	Setelah biji mengering, pindahkan wadah tersebut ke suhu ruanan dan anginkan selama beberapa saat.\n \t \t \t•	Taburkan benih yang sudah kering tadi di media semai.\n \t \t \t•	Setelah benih masuk, lapisi lubang dengan tanah pada bagian atas.\n \t \t \t•	Siram area media semai secara merata.\n \t \t \t•	Lakukan penyiraman pada hari hari berikutnya namun tidak secara langsung, Anda bisa melakukannya dengan mengarahkan selang air ke arah atas sehingga tetesan airnya membasahi media semai.\n
                                    \t \t \t•	Waktu penyiraman yang baik adalah pada pagi dan sore hari.</string>
    <string name="kemangi_tanam3">\t \t \t•	Sirami tanaman kemangi pada pagi dan sore hari\n \t \t \t•	Cari dan singkirkan gulma yang mengganggu di sekitar tanaman kemangi, karena gulma ini akan menyerap nutrisi yang dibutuhkan oleh tanaman. Padahal nutrisi ini sangat dibutuhkan dalam masa pertumbuhan kemangi.\n \t \t \t•	Setelah tanaman kemangi mulai berkembang dengan tinggi batang sekitar 5cm dan daun 4-5 helai, Anda bisa memindahkan tanaman kemangi dari media semai ke tegalan.\n \t \t \t•	Jarak atur tanam saat pemindahan ke tegalan, ini dimaksudkan supaya pertumbuhan tanaman kemangi bisa maksimal dan tidak saling berebut nutrisi.\n
                                    \t \t \t•	Perhatikan perawatan pada masa ini, Anda bisa mencari dan menyingkirkan hama yang dapat mengganggu pertumbuhan seperti ulat, supaya tidak merusak tanaman kemangi.\n \t \t \t•	Namun perhatikan, usahakan tidak menggunaka pestisida karena tidak sehat apabila dikonsumsi.\n \t \t \t•	Anda sudah dapat melakukan panen tanaman kemangi ini saat sudah berumur 2 bulan.</string>
    <string name="kemangi_olahan1">\t \t \t•	Cuci kemangi. Petik daunnya saja, sisihkan.\n \t \t \t•	Larutkan tepung beras, bumbu halus dan kaldu bubuk dgn secukupnya air sedikit demi sedikit. Kekentalan sedng tidak kental dan tidak cair.\n \t \t \t•	Panaskan minyak, ambil selembar daun kemangi lalu celupkan kedalam larutan tepung, goreng dengan api sedang, hingga matang.\n \t \t \t•	Keripik kemangi siap dihidangkan</string>
    <string name="mengkudu_tanam1">\t \t \t•	Pemilihan biji mengkudu yang baik ditandai dengan berwarna putih kekuningan merata, kondisi biji sudah cukup tua, berwarna cokelat tua dan berdaya kecambah tinggi 10—90%.\n \t \t \t•	Bibit mengkudu bisa didapatkan melalui cara generatif, yaitu dengan menggunakan biji buah. Selain itu, bibit mengkudu juga bisa didapat dengan cara vegetatif, yaitu setek batang atau cabang.</string>
    <string name="mengkudu_tanam2">\t \t \t•	Tanaman mengkudu dapat tumbuh di lahan bekas perkebunan, ladang, sawah, dan hutan. Langkah yang perlu Anda lakukan, yakni melakukan pembersihan lahan dari sisa-sisa tanaman jika akan ditanam di bekas hutan dan perkebunan. Lahan harus diolah dengan hati-hati agar humus tidak rusak.\n \t \t \t•	Selanjutnya, Anda harus menaburkan kapur dolomite ke tanah dan dibiarkan selama 7—14 hari. Keuntungan dari pengapuran tersebut ialah tanah menjadi gembur, mengurangi zat-zat beracun, dan mengurangi hilangnya unsur hara.\n
                                    \t \t \t•	Lubang tanam dalam budidaya mengkudu dapat dibuat dengan masing-masing ukuran panjang, lebar, dan dalam 40 cm. Jarak yang dapat dibuat sebagai lubang tanam mengkudu adalah ukuran 3m × 4m atau 4m × 4m. Namun, jarak tanam budidaya mengkudu dapat diperlebar pada lahan yang miring dan tanah yang lebih subur.</string>
    <string name="mengkudu_tanam3">\t \t \t•	Mengkudu itu sendiri dapat ditanam, baik dengan cara tanam sela maupun tumpang sari. Meski begitu, Anda harus memerhatikan kondisi dan lahan yang cocok dan dengan iklim setempat dan tidak bersaing dengan tanaman pokok. Selain itu, Anda juga perlu memotong sebagian atau 1/3 daun untuk mengurangi proses kelayuan.\n
                                    \t \t \t•	Potong akar tunggang bibit sampai 20—25 cm. Selanjutnya, masukkan media tanam buah mengkudu sampai ½ bagian. Bibit dimasukkan pada lubang tanam yang sudah disediakan seminggu sebelumnya. Timbun dengan bagian media tanam budidaya mengkudu. Tekan media tanam mengkudu agar tidak mudah rebah. Siram sampai media tanam mengkudu basah.</string>
    <string name="mengkudu_tanam4">\t \t \t•	Perawatan tanaman mengkudu terdiri atas penyiraman, penyulaman, penyiangan, pemupukan, dan pemangkasan. Penyiraman pada tanaman mengkudu dilakukan dua kali dalam satu hari dengan tujuan agar tanah tidak mudah kering. Penyulaman adalah pergantian tanaman mati dengan tanaman yang baru. Penyiangan dilakukan dengan cara membersihkan gulma dan tanaman yang mengganggu tanaman mengkudu.\n
                                    \t \t \t•	Sementara, pemupukan mengkudu dilakukan sejak awal 3 bulan dan diulangi setiap 6 bulan. Pupuk yang digunakan pupuk kandang dan pupuk buatan per pohon 1: 1. Pemangkasan budidaya mengkudu dilakukan dengan cara pemotongan dengan bantuan alat pemotong daun atau batang bertujuan menghindari hama dan penyakit yang menyerang.</string>
    <string name="mengkudu_tanam5">\t \t \t•	Masa panen mengkudu tiba setelah buah mengkudu terlihat tua dan tercium bau khas herbal dari tanaman buah ini. Tapi waktu panen mengkudu tidak dapat dilakukan secara bersamaan. Hal ini karena biasanya hasil buah mengkudu tidak serentak dan masaknya pun otomatis akan bergantian.</string>
    <string name="mengkudu_olahan1">\t \t \t•	Potong-potong mengkudu dan apel lalu masukkan ke dalam blender.\n \t \t \t•	Tambahkan air perasan jeruk nipis, madu, serta air.\n \t \t \t•	Blender hingga lembut, tes rasa, jika dirasa masih pahit bisa ditambahkan dengan madu.\n \t \t \t•	Tambahkan es batu supaya lebih segar.\n \t \t \t•	Siap dinikmati</string>
    <string name="mengkudu_olahan2">\t \t \t•	Potong-potong mengkudu dan apel, masukkan dalam blender, tambahkan air dan blender hingga halus.\n \t \t \t•	Tuang ke dalam wadah yang bisa ditutup rapat.\n \t \t \t•	Tambahkan kayu manis, tutup rapat, simpan dalam kulkas selama semalam.\n \t \t \t•	Saring, dan teh mengkudu siap dinikmati.</string>
    <string name="lidahbuaya_tanam1">\t \t \tPemilihan pot merupakan salah satu faktor penentu pertumbuhan tanaman. Untuk membuat tanaman dapat tumbuh optimal, pot besar sangatlah membantu, tapi ukuran pot yang terlalu besar juga kurang efisien. Untuk itu pilihlah pot yang berukuran sedang, dengan ukuran diameter yang berkisar 20 cm untuk meminimalisir biaya dan tempat.</string>
    <string name="lidahbuaya_tanam2">\t \t \tMedia tanam merupakan tempat tumbuh tanaman, sehingga media tanam harus benar-benar diperhatikan dengan komposisi yang tepat agar pertumbuhan tanaman tidak terhambat. Untuk media tanaman lidah buaya, media tanam yang harus anda persiapkan antara lain adalah pasir, tanah dan pupuk kandang dengan perbandingan 2:1:1.</string>
    <string name="lidahbuaya_tanam3">\t \t \tSetelah pot dan media tanam siap, selanjutnya adalah pembibitan. Proses pembibitan tanaman lidah buaya ini dilakukan dengan cara vegetatif, yakni dengan mengambil anakan yang melekat pada tanaman induk. Untuk mengambilnya, anda harus mengambil anakan tanaman lidah buaya ini hingga bagian akarnya. Selanjutnya tanam bibit lidah buaya pada media tanam yang sudah anda sediakan. Untuk menghindari kegagalan tanam atau pembusukan, kedalaman media tanam harus diperhatikan, jangan sampai terlalu dalam ataupun terlalu dangkal. Untuk itu kedalaman lubang tanam sebaiknya sekitar 10 cm.</string>
    <string name="lidahbuaya_tanam4">\t \t \tUntuk mengembangbiakkan atau membudidayakan tanaman lidah buaya, caranya sangatlah mudah. Yakni dengan pencangkokan tanaman atau penanaman tunas muda. Tunas muda bisa mulai dipindahkan pada pot baru ketika berukuran 7-12 cm. Untuk memotongnya, lakukan dengan sangat hati-hati, jangan sampai akar dan batang tanaman terputus. Diamkan tanaman yang telah dipotong beberapa hati di tempat yang kering sebelum anda menanamnya di pot dengan media tanam yang sama.</string>
    <string name="lidahbuaya_olahan1">\t \t \t•	Didihkan air yang sudah ditambah dengan garam dan gula pasir.\n \t \t \t•	Masukkan daging lidah buaya yang telah dicuci bersih.\n \t \t \t•	Rebus selama kurang lebih 5 menit lalu tiriskan.\n \t \t \t•	Siapkan gelas saji.\n \t \t \t•	Campur daging lidah buaya dengan es, aduk rata.\n
                                        \t \t \t•	Potong buah pepaya sesuai selera, tuang ke atas lidah buaya.\n \t \t \t•	Tambahkan biji selasih sesuai selera.\n \t \t \t•	Ulangi sesuai selera.\t \t \t•	Tambah sirup sesuai selera lalu aduk rata.\n \t \t \t•	Hidangkan dingin agar lebih nikmat</string>
    <string name="lidahbuaya_olahan2">\t \t \t•	Cuci bersih lidah buaya, potong bagian duri dan kupas.\n \t \t \t•	Potong-potong sesuai selera, beri sedikit garam agar lendir hilang kemudian bilas kembali dengan air bersih.\n \t \t \t•	Rebus air, tambahkan daun pandan.\n \t \t \t•	Masukkan lidah buaya dan masak selama kurang lebih 3 menit.\n \t \t \t•	Angkat dan saring lidah buaya.\n \t \t \t•	Didihkan air baru, tambahkan gula dan daun pandan. Aduk hingga menguap.\n
                                        \t \t \t •	Masukkan kembali lidah buaya dan masak selama kurang lebih 2 menit. Dinginkan.\n \t \t \t•	Tuang lidah buaya dalam gelas saji.\n \t \t \t•	Tambahkan susu dan es batu.\n \t \t \t•	Aloe vera milk siap disajikan.</string>
    </resources>
